\section{Arquitectura de Comportamientos}

\subsection{Introducci\'on}
Como se dijo en las secciones anteriores, el objetivo de \'este trabajo
es desarrollar un robot aut\'onomo y reactivo que recolecte basura en un entorno
estructurado pero din\'amico, debido a que la arena ( lugar donde se mueve el robot )
es transitado por personas y es al aire libre.

En \'esta secci\'on de \emph{Arquitecturas de Comportamientos} se van
a detallar las acciones que deber\'a hacer el robot y c\'omo organizar las mismas
para cumplir la meta de recolectar basura y ser aut\'onomo, es decir, decidir por
s\'i mismo las acciones a realizar en cada momento y ser capaz de mantenerse cargado
para poder continuar recolectando.

En la secci\'on \ref{inv_prev} se analizar\'an
papers relacionados con este desarrollo, desde la forma de organizar los comportamientos,
la definici\'on y composici\'on de los mismos, hasta su implementaci\'on. En la secci\'on
\ref{arq_prop} se detallar\'a la arquitectura elegida para llevar a cabo y organizar los
comportamientos elegidos, y las ventajas y desventajas de usar la misma. La secci\'on
\ref{comportamientos} detalla uno por uno los comportamientos elegidos que tendr\'a el
robot, y sus correspondientes implementaciones en pseudoc\'odigo. En la secci\'on
\ref{odometry} se explicar\'a que es la odometr\'ia, para qu\'e sirve y qu\'e ventajas y desventajas
tiene usarla. Tambi\'en se detallar\'a el test utilizado para mejorar la eficiencia de la misma.
La secci\'on \ref{interfaces} se describir\'a c\'omo se estructur\'o el controlador del robot
para que se pueda ir desarrollando y probando el mismo con un simulador y minimizar el trabajo
al pasarlo a el robot f\'isico. Los resultados obtenidos de performance y eficiencia del controlador
desarrollado se obtuvieron de la simulaci\'on, y se pueden ver en la secci\'on \ref{results}. Finalmente,
en la secci\'on \ref{comp_conclusion} se sacan conclusiones de los resultados obtenidos y las dificultades
encontradas a lo largo del desarrollo de \'este trabajo pr\'actico final.

\newpage

\subsection{Investigaciones previas}
\label{inv_prev}

\subsubsection{Desarrollo de comportamientos no triviales en robots reales : Robot recolector de basura - Stefano Nolfi}

\subsubsection{Arquitectura de control para un Robot Aut\'onomo M\'ovil - Neves And Oliveira}

\subsubsection{El uso de l\'ogica difusa en la navegaci\'on de un robot aut\'onomo - Alessandro Saffiotti}

\subsubsection{Path Planning usando Algoritmos Gen\'eticos - Salvatore Candido}

\subsubsection{Navegaci\'on predictiva de un robot aut\'onomo - Foka And Trahanias}

\subsubsection{Algoritmo de navegaci\'on y evitamiento de obst\'aculos en un entorno desconocido - Clark Et. al}

\newpage
\subsection{Arquitectura propuesta}
\label{arq_prop}

\newpage
\input{comportamientos.tex}

\newpage
\subsection{Odometr\'ia}
\label{odometry}

\newpage
\subsection{Interfaces con hardware y m\'odulo de reconocimiento de objetos}
\label{interfaces}

\subsubsection{Interfaz con hardware}

\subsubsection{Interfaz con m\'odulo de reconocimiento de objetos}

\newpage
\subsection{Resultados obtenidos}
\label{results}

\subsubsection{Tiempo promedio en recolectar basura}
%Calcular t min, con un escenario donde las basuras las pongo apenas sale de la base
%Calcular t max, con un escenario donde las basuras estan lo m\'as lejos de la base posible

\subsubsection{Tiempo promedio de wandering}
%(Tiempo en que est\'a activo el wandering)/(Tiempo total de simulaci\'on)

\subsubsection{Distribuci\'on de tiempos entre los diferentes comportamientos}
%(tiempo de comportamiento i)/(Tiempo total de simulaci\'on)

\subsubsection{Relaci\'on (t\_cargando + t\_ir a base) / tiempo total}
%T busqueda basura/ ( t a base + tiempo carga bateria + t salir base )

\subsubsection{Porcentaje de espacio cubierto}
%esp_cub / (esp_cub + esp_nocub)

\subsubsection{Tiempo cubrir toda la arena}

\newpage
\subsection{Conclusi\'on}
\label{comp_conclusion}
Conclusi\'on de comportamientos

